Kommunikationen mellem \devkit{} og \psoc{} er implementeret via intercomponent bussen \protocol{}\citep{spi:wiki}.
\devkit{} er implementeret som master og de to \psoc{s} som slaver. 
\devkit{} og \psoc{} er forbundet med linjerne MISO, MOSI, SCK og SS.
Alle slaver deler disse linjer udover SS som er en linje dedikeret til hver enkelt slave.
En specifik SS linje er nødvendig for at masteren kan udvælge en bestemt slave der ønskes kommunikeret med.
Med \protocol{} protokollen er det ikke muligt for \protocol{} slaven at tage initiativ til en dataoverførsel. 
Denne funktionalitet er tilføjet med en ekstra linje for at hver \psoc{} også kan tage initiativ.
Denne ekstra linje er en interruptlinje som \psoc{en} kan aktivere hvis der er sket en ændring, for at få masteren til at udføre en læsning eller skrivning.
Interruptlinjen deles ikke af slaverne, men der er implementeret en linje til hver slave.
Linjen er konstrueret som en simpel GPIO, hvor interruptet aktiveres på stigende flanke.
På denne måde kan slaven indirekte tage initiativ til en dataoverførsel.
På \autoref{fig:SPI-forbindelser} kan der ses et overblik over \protocol{} forbindelserne.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=0.8\linewidth,clip=true,trim=18 18 18 18]{../software/figures/SPI_overview.pdf}
\caption{\protocol{} forbindelser}
\label{fig:SPI-forbindelser}
\end{figure}

\protocol{} kommunikationen er konfigureret som følgende:
\begin{itemize*}
\item MSB sendes først
\item \SI{16}{\bit} pr. overførsel
\item \protocol{} mode 3 (CPOL=1 og CPHA=1)
\item \SI{1}{\mega\hertz} overførselshastighed
\end{itemize*}

%Når \devkit{} sender en besked til \psoc{en} triggeres der en interrupt service rutine på \psoc{en}.
%Denne rutine aktiveres når der er modtaget data i modtagebufferen.
%Derefter håndterer denne rutine det modtagne data.
%Når der er sket en ændring på \psoc{en} tages der initiativ af denne til at få opmærksomhed fra masteren(\devkit{}).
%Dette gøres ved at sætte interrupt linjen høj, og derved aktivere en interrupt service rutine på \devkit{}, og opdatere en intern kø med den addresse der er sket en ændring på.
%\devkit{}(kernemodul) læser nu adressen der er sket en ændring på fra den opdaterede kø, og kan derefter udføre endnu en læsning eller en skrivning alt efter hvilken adresse der er sket en ændring på.
%Dette er det overordnede princip for kommunikationen mellem \devkit{} og \psoc{} slaverne.

\begin{minipage}[t]{0.37\textwidth}
På \autoref{fig:sekvens_devkit_til_psoc} ses et sekvensdiagram over kommunikationen mellem \devkit{} og \psoc{}.
Sekvensdiagrammet er konstrueret ud fra et eksempel hvor der er sket en ændring på \psoc{en}, og ændringen resulterer i at \devkit{} skal foretage en læsning for at få den opdaterede værdi.
\psoc{en} sætter interruptlinjen høj for at indikere en opdatering på \psoc{en}.
\\
Denne interruptlinje aktiverer en interrupt service rutine på \devkit{}.
Denne ISR udfører en læsning fra \psoc{en} via \protocol-frameworket og den dertil specificerede protokol på \autoref{tab:spi-protocol}.
\\
Det første der læses er adressen på det der har ændret sig.
Dette er nødvendigt fordi der kun er \'en dedikeret interruptlinje til hver \protocol{} slave (\psoc{}).
\\
Derefter vækkes den sovende applikation der har læst fra den node der er tilknyttet den læste addresse og der sendes et "acknowledge" til \psoc{en} om at interruptet er blevet håndteret, hvilket betyder at interruptkøen på \psoc{en} skal opdateres.
\\
Det alternative vindue, "alt", på sekvensdiagrammet er fordi en læsning håndteres på to forskellige måder, alt efter om det har relevans til en beholder.
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.63\textwidth}
	\begin{figure}[H]
\vspace{-17pt}
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth,clip=true,trim=18 17 18 18]{../software/figures/sequence_devkit_to_psoc.pdf}
\caption{Sekvensdiagram - \devkit{} til \psoc{}}
\label{fig:sekvens_devkit_til_psoc}
	\end{figure}
\end{minipage}
 	
Hvis adressen har forbindelse til en beholder udføres der først en skrivning der indikerer hvilken beholder der ønskes hentet information fra.
Efterfølgende læses der fra den adresse der er sket en ændring på.
Hvis adressen ikke har relevans til en beholder, udføres læsningen med det samme uden nogen skrivning til beholderindikation.
En læsning udføres altid ved at adressen der ønskes læst fra skrives først, og derefter udføres selve læsningen.
\\
Til sidst kopieres de læste data fra kernelspace til userspace.
Dette er fordi lagerpladsen til kernelspace og userspace er lokaliseret forskellige steder i hukommelsen.
Derfor er det vigtigt at kopieringen udføres korrekt for at der ikke opstår datatab/korruption.
Til dette formål er funktionen \textit{copy\_to\_user()} anvendt.
